CNN：國安法損害港學術自由

節錄

CNN：國安法損害港學術自由

■岑敖暉直言對學運前景不樂觀。資料圖片

香港擁有亞洲區內一流的大專院校，但在港版國安法刻意製造寒蟬效應和無數無形的紅線限制之下，校園難復昔日的學術自由氛圍，恐怕學生運動也有式微之勢。

美國有線新聞網絡（CNN）引述一名中大講師指，。。。。

學運恐式微

港大法律系前副教授戴耀廷的遭遇已令大學人人自危，。。。。。

該名中大講師又指，這道紅線已引起新聞系上下的憂慮，不知如何界定報道和煽動獨立，擔心終有一天會因在報道中引述分離口號而惹禍上身。港大新聞及傳媒研究中心總監瑞凱德（Keith Richburg）認為，當局是蓄意「通過模糊化這些紅線，讓自己有權和空間去詮釋法例，令所有人陷入恐慌，被迫自我審查。」另一名中大教授也批評，校方目前只顧如何迎合大陸學生，為他們安排網上授課，但卻沒有考慮過教師們可以如何跟身在內地的學生討論敏感題目。學聯前副秘書長岑敖暉直言對學運前景不樂觀，他相信不出三到五年，國安法在校園的惡果將會浮現，提出政治主張的學生組織將越來越少。

港大發言人。。。。。

美國有線新聞網絡